 \input mestrucs.tex
\usepackage{fp,ifthen,spreadtab}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{fourier} % math & rm
%\usepackage{amsthm,amsfonts,amsmath,amssymb,textcomp}
%\definecolor{orange}{rgb}{0.99,0.69,0.07}
\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.


\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[C]{Rubrique \LaTeX}
\fancyfoot[R]{
 \includegraphics[scale=0.05]{mathGM_logo.ps}
 }
 \fancyfoot[L]{
\text{www.mathGM.fr}
 }


 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}






\begin{document} {\noindent {\textbf{1STMG} \hfill
\begin{minipage}{2cm}
\includegraphics[scale=0.2]{mathGM_logo.ps}
\end{minipage}
}
}\\
\hrule
\begin{center}
{\Large \bf MATHEMATIQUES}\\
{\large \bf E3C : second degré (2)} \\
\end{center}
\hrule \vspace*{0,8cm}

On considère la fonction $f$ définie sur $\R$ par $f(x) = x^2 +2x - 3$.

\medskip

\begin{enumerate}[\bf 1.]
\item Parmi les nombres $a$,\, $b$ et $c$ suivants, lesquels sont des racines de $f$ ?

\[a = 1\qquad  b = 2\qquad c =-3\]

\item Montrer que la forme factorisée de la fonction $f$ est $f(x) = (x - 1)(x + 3)$.\\
\item Étudier le signe de la fonction $f$.\\
\item Parmi les trois courbes $\mathcal{A},\, \mathcal{B}$, et $\mathcal{C}$ proposées ci-dessous, déterminer celle représentant la fonction $f$.

\begin{center}
\psset{unit=0.8cm}
\begin{pspicture*}(-8,-5)(7,5)
\psgrid[gridlabels=0pt,subgriddiv=1,gridwidth=0.2pt]
\psaxes[labelsep=1mm,labelFontSize=\scriptstyle,linewidth=1pt,ticksize=-2pt 2pt,Dy=1]{->}(0,0)(-8,-5)(7,5)
\psplot[plotpoints=2000,linewidth=1.25pt,linecolor=blue]{-8}{7}{x 3 add 1 x sub mul 0.2 mul}
\psplot[plotpoints=2000,linewidth=1.25pt,linecolor=red]{-8}{7}{x 3 add x 1 sub mul}
\psplot[plotpoints=2000,linewidth=1.25pt,linecolor=green]{-8}{7}{x  dup mul 0.5 mul x sub 1.5 sub}
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\uput[d](-4,4){\red $\mathcal{A}$}
\uput[d](-6.5,-4){\blue $\mathcal{B}$}
\uput[d](4.5,4){\green $\mathcal{C}$}
\end{pspicture*}
\end{center}
\item  Dresser le tableau de variation de la fonction $f$.
\end{enumerate}

\end{document}

